轉載,陳美玲

Agnes Chan 陳美齡

*無知的香港人*

本來，這篇文章或者不會展現在大家眼前，因為正執筆的我，是十萬個不情願下寫這篇文章。但為什麼還要寫？因為我想在對香港留下最後一絲希望前，留點文字，為自己為讀者，留點印象，在未來為過去的今天或明天做一個總結。
香港人，隨著年代變遷而愈多愈多人受過高等教育；但智慧，卻隨著九七回歸後日漸下滑、倒退、甚至如亞洲金融風暴的恆生指數暴跌到一個點，跌至智障地步。大學生如是、立法會反對派議員如是、在職的專業人士如是、博士生／後博士生如是、教師如是，講師教授如是，整個香港，就是充斥著這些受過高等教育但智慧零分的低能人士。為什麼我這樣說？
《逃犯條例》修訂案已鬧了好幾個月，反對派一如以往，利用口號、幾句簡單的文字去把一條本意是保護香港所有市民的條例，包裝成一條比《廿三條》更「惡」的超級惡法，利用香港人的純真心理、香港學生想時勢造英雄的心態、和香港人大是大非時永遠不會、不懂求真的心態，把香港人玩弄至自己被推去送死也懵然不知的地步。二十歲血氣方剛的年青人，本來大好前途，但他們那渴望求變的心，便被反對派一次又一次地利用，社會運動明明充滿血腥、充滿不知何來的仇恨、充滿徹徹底底的暴力：尖刺、打火機、氣油彈、鐵通等，卻被反對派說成是「自由在世界各地遍地開花」。年青人的前途，隨著被真真正正送入獄、或者不得再來香港，而斷送了。有誰會為他們的「犧牲」而同情過他們？
所謂的一百萬人上街，代表了「主流」民意，反對派真係當其餘沒有出來遊行的人死去了？香港只係得這一百萬人的民意，其餘的都不是民意，其他的都是豬兜廢老大媽死五毛的意見？不如問問自己，當你當日有出來遊行前，有沒有詳細閱讀過早於一九九七年四月二十五日訂立的《逃犯條例》全文？這是公開的文件，在香港法律網上可以下載到，為什麼這大概65頁紙的文件也不屑看一眼，反而喜歡拿著那簡簡單單的幾句口號就說自己對這條例懂得很多？哪些罪行包括在內你又知唔知？移交逃犯的整個程序是怎樣你又知幾多？法律你懂麼？你可有資格說你真的懂這條條例的所有細節？如果只是那三兩句的口號而推動你上街，我可以講：「你真係智障到無藥可救！」
中美貿易戰是長久戰，香港就是夾在中國與美國之間，美國就是看準這次機會，掟一舊錢落嚟給反對派來大肆宣傳這條所謂的惡法，利用香港人那純真得白痴的恐共心理，去製造一次又一次的恐慌，推動香港人不斷為自己的「利益」而爭取，為自由出一分力。中國有這個香港的白痴不屑子，真係想十巴十巴煎埋去！略懂國際關係和世界歷史的人都知道，美國今次是徹徹底底想利用香港正在修訂的《逃犯條例》，成為中美貿易戰的其中一部份籌碼。如果今次通過方案，很可能美國會再對中方採取更進一步的行動，去令中方倒下，壓著中方不能發展，香港，你認為自己可以獨善其身？你以為自己可以獨立成國，有能力應對外國勢力的衝擊嗎？美國在經濟上，已經看準港元跟美元的關係，隨時可以打場匯率戰，然後沽空港元，令股價急瀉，令香港和中國經濟長久不起！這是否香港人樂見的事？
香港人，如果你當日有遊行，明天也會留守金鐘，你就是香港墮入黑洞的幫兇！你要手上拿著尖刺、利器，去刺傷為你開路、為你急救的警員，你們每一個，都比《聖經》裡或任何一個宗救裡描述的惡人更邪惡，因為你們的獸性，即使把你打落十八層地獄也不夠！動物界也有良知，香港人，你們再沒有良知，也不配做人，連動物也不如！
要是你還有一丁點的良知，請細心思考我的一言一語，細讀《逃犯條例》的一字一句，它沒有把你無端的送往內地，內地也不是如反對派說的可怕。你想香港能背靠祖國，可以生活安定，還是中國被分裂了，香港成為一個孤島？

請自行選擇。

標題是否<<日本漢奸話香江>>?

陳美齡昨日在中環出席嘉年華，對於陳美齡早前被人冒充，在fb撰寫一篇《無知的香港人》，她說：「唔係冒充，佢嘅英文名同我一樣，有人誤會咗係我。」提及香港最近發生的事，陳美齡說：「大家係咁拉扯，幾好嘅一棵樹都會拉垮，所以要理性啲，睇吓幾時放手，真係好擔心。」政府是否應回應香港人的訴求？她說：「應該要有交流先得，睇吓𠵱家做唔做得到啦，大家咁激動。」

唔係唱歌果個陳美齡寫架

[香港李鵬]點解元朗恐襲之後仍然冇人識鄧炳強

寫住咁多先，改左好耐，真係好攰，希望有其他有心人可以改埋剩低嘅內容，或者改個更加好嘅版本出嚟

*真。無知的香港人*

本來，這篇文章或者不會展現在大家眼前，因為正執筆的我，是十萬個不情願下寫這篇文章。但為什麼還要寫？因為我想在對香港留下最後一絲希望前，留點文字，為自己為讀者，留點印象，在未來為過去的今天或明天做一個總結。
香港人，隨著八九十年代香港經濟急速起飛，炒樓炒車炒股票而身家暴漲，享受著經濟繁榮穩定的成果；但智慧，卻隨著九七回歸後日漸下滑、倒退、甚至如亞洲金融風暴的恆生指數暴跌到一個點，跌至智障地步。廢老如是、立法會激進共派議員如是、商家如是，政府高官也如是，整個香港，就是充斥著這些上了岸，自以為通曉天下但智慧零分的低能人士。為什麼我這樣說？
《逃犯條例》修訂案已鬧了好幾個月，親共派一如以往，利用口號、幾句簡單的文字去把一條本意是比《廿三條》更「惡」的超級惡法，包裝成一條保護香港所有市民的條例，利用「不要塑造逃犯天堂」為藉口開脫，餵全港市民食糖衣毒藥。

利用香港人的純真心理、香港市民想完善法律漏洞的心態、和香港人大是大非時永遠不會、不懂求真的心態，把香港人玩弄至自己被推去送死也懵然不知的地步。六十多歲的中產，本來可以享受退休生活，但他們那渴望安穩的心，便被親共派一次又一次地利用，黑警明明充滿血腥、充滿不知何來的仇恨、充滿徹徹底底的暴力：對和平示威者施放胡椒噴霧、催淚彈、橡膠子彈、布袋彈等，卻被港共政府說成是「專業克制 不偏不倚執法」。香港人的前途，隨著被林鄭縱容警察勾結黑社會造成社會恐慌混亂、而破壞了香港經濟繁榮穩定，國際社會信心。

所謂的數十萬人上街「撐警」，代表了「主流」民意，親共派真係當其餘數百萬市民死去了？更可憐的是「撐警」現場幾乎找不到一個懂廣東話的香港人。香港只係得這數十萬人的民意，其餘的都不是民意？

齡